# Transcript of Pepper&Carrot Episode 17 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 17 : Un Nouveau Départ

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cumin|1|False|Mais Pepper... ...Reviens...
Pepper|2|False|NON ! JE PARS !!
Pepper|3|False|Vous n'enseignez pas de vraie sorcellerie ! Je m'en vais !...chez les sorcières de Ah !
Son|4|False|Zo oo sh !|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Bon, rejoignons le pays des lunes couchantes.
Pepper|2|False|Shichimi nous conseillera pour entrer chez les sorcières de Ah.
Pepper|3|False|Carrot, sors la carte et la boussole : il y a trop de nuages et je ne sais pas où je vais.
Pepper|5|True|ZUT !
Pepper|6|True|Des turbulences !
Pepper|7|False|ACCROCHE-TOI !
Pepper|9|False|Oh non !!!
Son|8|False|BrrOoooOoo ! !|nowhitespace
Écriture|4|False|N

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|Cr rAsh ! !|nowhitespace

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Monstre|6|False|Kaïe ! !
Monstre|5|True|Kaïe ! !
Pepper|1|False|Ne t'inquiète surtout pas, Carrot...
Cayenne|2|True|"Un bon regard noir évite bien des sorts inutiles !...
Pepper|7|False|Moi, j'aurais bien sûr préféré apprendre quelques bons sorts d'attaque ; mais bon...
Pepper|8|True|Zut... plus de balai ni d'affaires.
Pepper|9|False|La route va être longue...
Cayenne|3|False|...Mate-les. Domine-les !"

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cumin|4|False|"Connaître les plantes comestibles ? C'est connaître des potions toutes prêtes contre la faim."
Pepper|6|False|M'en a-t-elle appris ne serait-ce qu'une seule ?
Pepper|2|True|Moi aussi je suis à bout de forces...
Pepper|3|False|Et ça fait des jours qu'on n'a rien mangé.
Carrot|1|False|Groo
Pepper|5|True|Mais de vraies potions ?...

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Thym|1|False|"Une vraie sorcière de Chaosah n'a besoin ni de cartes ni de boussoles sous un ciel étoilé."
Pepper|3|True|Courage Carrot !
Pepper|4|False|Regarde, on y est !
Pepper|2|False|... moi j'aurais préféré un vrai cours de divination !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|7|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0, Logiciels: Krita, G'MIC, Inkscape sur Ubuntu
Crédits|6|False|Basé sur l'univers d'Hereva créé par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Narrateur|4|False|- FIN -
Crédits|5|False|06/2016 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy
Pepper|2|False|Tu connais à présent toute l'histoire.
Shichimi|3|False|...et tu me dis que tu es ici car elles ne t'ont rien appris ?
Pepper|1|True|...et voilà.

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 719 Mécènes :
Crédits|2|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
